---
title: 一封“加个微信？”的信
password: 0706wangshuai
abbrlink: f6c79eac
date: 2021-05-01 00:16:40
---

```
经历了将近一年的纠结、煎熬与不安，我还是写下了这份本该早已发出的信。

我们少有机会像往常那样深入的交流了，这可能是一篇很长的、啰哩啰嗦的文字…… 算了，不知道等写完之后，自己有没有勇气发出呢。如果你收到它了，希望你能慢慢读了它吧……

很难相信，在我第一次歪歪扭扭的写出那封“分手信”的时候，自己心底的胸有成竹。

那是封半手写，半打字，最后通过扫描电子版整合到一起的一封既有歪歪扭扭手写，又有标准宋体的专门用来气你的文字。

那时的我手中写着看似决绝的文字，心里却想着要过几天再去联系你，因为我知道，彼时的主动权在自己手里，我可以在日后的某一天，某一个自己坚持不下去的时间主动提出挽回的请求，或者等着你在某一天主动的联系我，在那时的我是认为自己有很大把握的。

现在，请允许我简短地凭自己的记忆再简单的翻一下“旧帐”，那一次我提出分开的时候，我也仔细思量过个中缘由，对于我来说，主要的导火索还是“陈卓”，就是那次我们下午聚餐，之后你俩一起去玩。有一点要明确的是，那次并没有所谓的的“吃醋”云云，更多的是在后面，你也提到过的“不在乎”，你说过，你觉得我似乎不在乎你，而同样的我也有这种感觉。而且甚至觉得我们之前几乎所有的矛盾都可以归结为“互相不在乎”。

我知道你不喜欢回头看，或许也反感我每次总提之前的种种。同时，我也认为你是一个可以下决心做某件事，并且真的会去执行的。可能词不达意，但我知道，如果之前某一次是你提出分手的话，我是万万没有挽回的机会的，“果断、勇敢、偏执、固执”在我看来放你身上似乎都很合适，当然这只是对你部分性格的描述。说实话，即使到今天，我也很难说清楚自己是一个怎样的人、你又是一个怎样的性格。

真正了解一个人很难，更何况我们当时那种就像我们自己所描述的那样所谓“像家人一样”的相处模式。现在看来，我认为这是不正常的，我们两人心里认为的“对方不在乎自己”或许很大程度上来源于这种相处模式。我很懒，懒到或许几天可能都没有跟你有任何交流，这在那个阶段或许也算得上是一种“恃宠而骄”吧。

我再次回到第一次分手的后面一段时间，依稀记得那是五一之后，也是疫情比较严重的时候，那段时间很煎熬，自己主动提出分手，而彼时的自己又在苦苦等着你的回复/挽回，分开之前是你的生日，当时买完手机，没啥东西能买了，想着是不是做点手工之类的，最终选择给你刻一个印章，后来觉得少就又准备编个手链，白天在家王浩冉每天进出房间，我不敢动手做，一是怕她打乱弄坏，二是怕她在王胜和爸妈面前提到什么。只能每天晚上睡前刻一会，编一会，然后再想着该在哪种情况下送给你，或者怎么亲自给你带上，说实话那些日子真的和快乐，晚上准备着给喜欢的人的生日礼物，然后又在微信上骗你说要送给一学妹印章……，可最终我们都知道了，这些东西我做好了，却没人可送了。

不过，在给你寄还Kindle的时候，还是硬着头皮把这两样附带一起寄了，其实除了这些，我还用手机里我们仅有的一些照片做了个生日祝福视频，有我们18年去方特的片段、天安门过夜的照片，19年在北京天文馆、军博、红砖美术馆、奥森公园……，我把视频链接写入了一个白色圆形NFC标签之中，贴在了Kindle（或者是那个保护包里），不知道有没有被看到……

边写边想，边想边写，没忍住啰哩啰嗦写了那么多，不过，原谅我还得我继续往后说，在刚分开的那段日子里，我有一段时间确实浑浑噩噩，即使心里一再告诉自己，我有反悔的机会，我可以主动挽回，可说实话，我更期待的是你的主动。这也是为什么和天坑吃完饭，我在姑姑家哭得那么凶，那时的我始终等不到你的回音，真的以为自己已经完全失去你了，那时或许你是以为我喝醉了才会那样失态，但从我自己的角度来说，我认为那次与酒关系不大，酒始终只是一个调节氛围的东西，在之前的很多次喝酒的时候，我都会尽量的多喝，因为我希望达到那样一种状态：一种可以放下自己的害羞、矜持、不自在去和你相处，开玩笑、逗乐说趣。

那时的我不太容易接受在有人的地方和你有过多的亲密举动，在目前看来，这就是一种懦弱，与对自己性向的不认同与不自信，我时常说自己或许是Bisexual，可从始至终，从小到大我没有过喜欢的女生，并且，在初中甚至是在高二之前，我从不知道，两个男生可以成为情侣，即使两人关系再好，我在心里也都是傻乎乎的、中二的往“兄弟”关系上靠，否则的话，我的初恋或许就是孟或者郜了，说高三情窦初开确实很矫情，但我只能说是在恰当的时间恰好遇见的是你。

虽然我没从感情上喜欢过哪一个女生，但从接触到阿宾➕某些av、图片等诸如此类性启蒙的“材料”起，我的性幻想对象从来只是女性，知道我们第一次之前，我真的对于gay是零认知，或许那多次引起矛盾的外出上网，是你去搜集学习相关知识去了，而对于我，那次真的是水到渠成，我知道你体验真的很糟糕，但至少来说我们并不局促。

说这些并不是在重提那些不好的回忆，我想从中表达的是这样一个观点，也是李银河在《李银河说爱情》说表达的那样：“性向是流动的”。我始终不认为有真的有天生的同性或异性恋，当然这是学术的范畴，仍未有定论，可当那次我问道：你是因为首先我是男生的前提下从而喜欢我的，还是说喜欢的是这个人，但不巧我是男生？我依稀记得当时对你的答案很失望，好想你说的是前者。

现在回想起来，在那时我还是处于一个未能正确认知与理性看待这些事的状态，从本心来说，那是我并不能很好的接受与理解身边的其他同性恋同学，但是对于你我两人的状态却又甘之如饴，或许这是一种“双标”，抑或是陷入自我与群体认知的障碍之中了。

在第一次分开之后的那段时间，从一开始如释重负，到慢慢的焦虑地等待，再到疯狂的纠结与自我否定。那段时间，我封建的找一些或同性或异性的表达爱情的电影，我想找到一种能够让自己产生共鸣，或者让自己能够在某些人物的身上找到自己的影子的感觉，但令人懊恼的是，并没有。

伟大的爱情千篇一律，朴素的爱情又各不相同，就像世界上没有完全一样的两片树叶，我也不知道我们之间能够有什么样的相处模式。就这样到了8、9月，也是我们即将返校开学的时间，将近3、4个月没有互相联络，非但没有消减我的各种情绪，恐惧、困惑、担心、忧虑与日俱增，这种感觉真的很难受，或许在家有文洋、或者其他同学可以倾诉、或者交流，当然这和我自身有很大的关系，我不认同或者说不确定自己的性向，我也不敢向任何人坦白。一我怕他们接受不了，二我怕自己接受不了，这很难，但我也一直在争取，在做准备。

然后就到了，那天夜里我鼓起勇气给你打了电话，在此之前我简单问了一下文洋，也是在那个时候我了解到，你俩刚闹矛盾，并且你向家人坦白，我不知道你面对的压力是什么样的，我也不敢想象那是怎样一个状态，对于我来说，我是断不敢在目前的阶段向家人出柜，在我们第一次复合之后，我得意的觉得我们经此之后，能够更好、更坚定的在一起了，但我自己的问题仍未解决……

第一次的复合很大程度上来源于自己的恐慌，在几个月的“失恋、失联”之后，没能等到你的回复，我日益焦虑与惶恐，在得知你出柜之后更甚，我想，既然最难的一步你已经走了，何惧其他任何事了呢？所以，我怕你在此期间已经开始新的感情、或是已完全放弃我们之间的关系。

说回所谓“我自己的问题”，在我刚才一大片长篇累牍的赘述之后，或许你看着也累了，那我接下来尽量简短的叙述，再分开之前，我总是抱有侥幸心理，总觉得自己不是坚定的homosexuality ，那我何必在苦苦陷于一段自己不敢公之于阳光之下的感情呢？之前的我时常在想：我什么不可以去尝试和某一女生开始一段所谓“正常”的恋爱呢？，这种想法在我不能认同自我的阶段萌芽，在你我闹矛盾的时候生长，在那次五一前后的“陈卓事件”壮大，所以有了第一次提“分手”，况且在那时，我幼稚的觉得自己进退有余。

复合之前，这种想法就逐渐减弱，当时满脑子都是我即将完全失去你的臆想，完全没了之前的从容。但，在我们复合之后，而且是与自己预期相符的、很容易的就和你和好之后，这个想法就又悄悄回到脑海里，我之所以那很长的篇幅去赘述第一次分开前因后果，而避开第二次不谈，是因为，我认为我们之间的问题就在于我刚才所描述的那样：那种侥幸、那种认同障碍、那种或许是对你我之间的感情的不甚在意…。第二次的分开，无论导火索是什么，那都是我做的最过分的一次，我没给你任何机会，我以为删除你所有的联系方法之后，我就可以真正的去尝试新的开始……，对不起，我知道这很幼稚，也很自私。

第二次分开之后，刚开始很难受，因为我知道我的行为很伤人，我应该是真的挽回不了了，一而再再而三的做出这种事情，没办法自己只能咬牙承受，我觉得无论如何，时间总会抹平一切的。

世间最捉弄人的就是，在我真的鼓足了勇气去决定放弃过去的时候，发现自己再也走不出去了，我提不起勇气去开始任何新的感情，也没有动力去寻找新的开始，我以为自己完全和你断了联系，手机号码、微信、QQ、甚至支付宝我都把你的联系方法删了，但从七年级认识你开始，但高三在一起，再到大二我们分开，八年相识，两年相恋，有太多的痕迹我来不及，也想不到在哪了，因为它们无处不在。

在我以为时间在慢慢消磨这一切的时候，第一件事让自己尴尬、后悔、羞愧的事发生了。每次打开QQ看到收到了赞，按照以往习惯，我喜欢从头到尾每人回复10个连点，在我习惯性的挨个回赞的时候，往下不小心，点到了“( ⊙ o ⊙ )是的” 右边的大拇指，我想取消，但发现QQ没有这个功能，再点就是只能增加赞罢了。这是没了你联系方式之后，第一次与你互动。心中懊悔与忐忑交织，希望与妄想并存，一方面我祈祷你不要注意到这些，另一方面，自己又隐隐期待着某种回复。

你回赞了！我似乎松下一口气，但这又勾起了我心中的一团火，一个拇指的误触，又彻底激荡起了那好不容易被时间似有冲淡的情愫。之后的又一次，我登上自己没有太多好友、没有满是广告的微信小号，火烧的更旺了，在这还有留有我和你唯一的交集。那几天，我重拾小号，又加了专业的三五好友，在朋友圈时常发着自己的一些日常，或许是一些自言自语，一些不敢在大号上的抱怨，一些吐槽…… 这些内容它们的传达对象都是你。我希望能和你再多一点交集，最终也如愿收到了你的回复，某一些朋友圈的点赞让我知道你是有看到这些内容。我不清楚你的想法具体是啥，但一个小小的点赞，真的能令我很开心……

远不止这些，当室友开玩笑说母胎solo时我想反驳，但专业好友遇到一些感情问题，自己忍不住插嘴反被调侃之时我想解释，这些时刻都会让我从各个角度，各种方式回忆起之前的种种。

随着时间推移，某些记忆确实都在消散，但同样的，某根心弦总会不知在某个时候被突然触动，每次都会引出那些甜蜜的瞬间，以及与之俱来的是想起这些后难免一两日的消沉。随着又一个五一的临近，这种情况愈发频繁，除去中间复合的几天，你我分开将近一年了。

我本以为下决心删了联系方式就不会再和你有交集，不会再像第一次那样心存侥幸，不会再能够厚着脸皮再提复合，可现在你看到了这封信，那就是我再一次因为自己的幼稚与自私感到后悔，再一次试图去挽回什么。

我体会不到这些对你有什么影响，不清楚这一而再的反复有什么后果，不了解目前的你是怎样的一种状态。所以我也不奢求能够得到所期待的答复。上面说了很多，很混乱也很啰嗦，假使我最终决定将这封信发出，并且你也看到了这，读完了这些；如果你觉得不能接受这其中可能隐约包含的歉意，如果你已经有了新的开始新的生活，那，希望你能够轻快的一笑，心中轻道一声：“嘿，这傻逼有脸说这些？” 

当然也希望你知道，因为有你，我才是现在的我，也希望你知道，你将永远是我生命中的一部分，对此，我很感激。

最后就是我的奢望了，如果你仍对我怀有一丝的期待，那我们或许可以重新从“同学你好，可以加个微信吗？”开始。

—：shuai_76
—：可以吗？
—：______。

```

